(求指教)支鏡咁樣算唔算多塵?

係咁既，小弟係新手，我係ebay買左支鏡返嚟，佢個description寫係無internal dust既，但係我收到之後發覺入面有塵，我宜家諗緊退唔退返支鏡好，唔知巴打絲打你地覺得咁樣算唔算多塵？同埋會唔會影響到相既質素？

咩鏡黎架？退返去蝕運費，不如比中環達叔抹。

如果平鏡就算啦。你唔係強光下其實無分别。

多呀

其實都叫係平掛，買左支tamron 24-70 2.8 第一代。

正常使用塵量囉，其實你試影下咪知

其實因為人在外國 諗住貪平上ebay bit返嚟既

咁就pk啦

咁請問我係咪要開f22嚟試？同埋請問要留意d咩？

Try try先啦

試下2.8 22會唔會有黑點
同埋鏡玉有冇霉

呢種咁唔叫多啦。中古鏡無可能無。除左拆過黎抹。

你個隻check 係check dust on sensor, 唔係鏡lo....

咁請問應該點check??

咪對強光影相, 真係大塵有影響, 對比度會低好多. 因為塵係鏡內, D光入鏡會比塵折射變散光霧化成像.

你個幾粒塵影響唔大la. 咁介意就唔好玩二手鏡la.

另外收光圈會影到黑點, 係因為粒塵係sensor上面, block左粒sensor吸唔到光, 先會變黑點.

如果塵係鏡內, 係永遠都做唔到呢個效果. 因為sensor都會吸到光, 只係少左, 唔會block到變黑點.

多謝指教

之前有個外國測試網
個鏡頭裂到爛都無點影響成像

幾錢

根本無咩影響
心理作用而已

同埋二手壓人價一流

老鏡黎講係正常，唔影響成像

呢種塵量，其實可以唔洗抹，最緊要係冇發霉

其實係咪起泡...
你係咪買左東德鏡

係好很多

呢支$300嘅YN 50 1.8 我當佢玩具咁撚足4年都冇你嗰支咁緊要
後鏡片仲要再少啲

睇你影相習慣, 收到平日會用嘅最細光圈影白紙睇吓會唔會有影響